[校園]不一樣的…憶記

本故事內容純屬虛構
如有雷同，實屬巧合

序

在自己就讀的中學附近，不停在跑步。於每個星期天跑步四十分鐘左右已經成為一種習慣，全因於中二下學期體育科成績只得F…fail之後，爸爸媽媽提議我每個星期抽一天時間跑步，鍛鍊身體為其次，全科合格才是目的。我估計全港沒有父母想自己子女科科合格，只有體育科不合格，那麼令人尷尬…

「嗄…嗄…」這樣每星期日持之以恆，不停跑步已經跑了三四年，體育科已經由F升為B，名次依舊於全級二三十名之內，父母已經很滿意。但自己不斷跑之時，心情仍然浮燥。

「現時成績不錯，之後DSE對我而言，不是一個難題。為何自己仍然感到焦慮？」我停下腳步，拿起跑步徑椅旁一樽維他水，用來作解渴之用。自問考試成績理想，家庭狀況良好，沒有遇到挫折…偏偏現時感到對自己人生少了甚麼東西。整個中學生涯沒有女生向我告白？父親每次買六合彩沒有中頭獎？緊張自己升不上大學…仔細想想卻又不是上述原因。想著想著，已走到所居住的大廈大堂。

「要與自己兩位好友，做一件有特別意義的事，以免留下一個遺憾…」腦裡不斷浮現這個想法。

=====================================================================

最終章︰1

「臭婆娘！」阿榮抱著金髮，紮著雙馬尾的黑衣少女逃到一幢廢棄大廈。手中的少女伊芙奄奄一息，她為了保護阿榮身中女王傾情一式…類似粉紅衝擊波。阿榮踢開面前一道木門並走進空無一物的房間，把伊芙安置於地上。

「最後一個，將那位粉紅魔女的臉轟得稀巴爛，那個組織8名幹事可以於地獄一同受到審判。我亦可以與你共渡餘生…」阿榮口中唸唸有詞，眼泛淚光的望著躺於地上的伊芙，那名少女為了幫助阿榮報仇，受到太多苦難…

「那位黑髮少年應該匿藏於這幢大廈之中，給我他媽的搜，之後他媽的送他去地獄！」一班身穿粉紅制服，手拿開山刀的壯漢，衝上阿榮所處之地，治途不斷叫著「女王萬歲」口號。

「留在此，好好休息…」阿榮深情的望著伊芙，儘管她已不省人事。他脫下身穿的黑皮褸，走出房間…

「砰…」阿榮走向大廈樓梯口，首先一拳轟向戴著眼鏡的壯漢，壯漢受不任阿榮拳頭，倒向他後方的一眾女王手下。阿榮踏著三四名壯漢身體，走向大廈地下大堂，一邊走著，一邊與身穿粉紅制服的壯漢搏鬥。

「將你一刀兩斷！」一名壯漢向著阿榮嘶吼，用開山刀砍向阿榮胸口，阿榮左手抓著他手持武器的右手，右腳踢向男人最痛之處。呀的一聲，壯漢忍受不了痛楚，倒向餘下三四名正走上樓梯的壯漢。阿榮成功搶走那名壯漢的開山刀，走下樓梯，一刀劈向慢慢起身，面帶疤痕的壯漢…
=======================

「想不到阿晧於考DSE之時，依然寫到他向我們提議的小說…」夜已深，我望著阿晧電郵的小說章節，事緣於數個月前…

1

「DSE漸漸逼近，我竟然坐在這個活動室，參與甚麼漫畫同好會活動…」我坐在椅上，拿著會計學書做著模擬試題。當時自己中三成績可以進修物理，而我基於「會計師不用花時間與別人溝通」選修會計，現在相當後悔那時決定。

「阿恆，不要於活動時間溫習功課！我們快將畢業，應該為自己，為漫畫同好會做一件大事！」一位坐在我面前，「雀巢」髮型的男同學拿走我手握的會計學書籍。

「阿晧，你幹甚麼？」我奪回那位男同學手上的會計學書，他的名字叫做阿晧。中四時候被他「邀情」入會，那個所謂漫畫同好會。實際上是阿晧自己可以借著活動名義，於放學後使用活動室觀看動畫。

「你為何不拿走阿汶的物理書…」我指著近著門口，一邊聽著iPod Video，一邊做著試題的戴眼鏡男同學阿汶。之前他也跟著阿晧一起於活動室用手提電腦觀看動畫，現時卻說DSE臨近，每次活動時間只見著他溫習準備DSE。

「阿恆，我們要寫一本小說，一本屬於我們漫畫同好會的小說…」

「你為何忽視我剛才說話…」媽的，阿晧開始高談他那不切實際的幻想，一開口便不會停。之前中四對我們說，要於中四歌唱比賽唱動畫歌曲，以live band形式，當然我們全部對樂器演奏一竅不通，以失敗告終。中五，阿晧提議畫漫畫，要求我與阿汶做編劇，他的畫功…肥良也自愧不如。全校一致劣評，弄至我自己被班上同學恥笑，到了聖誕節同學才慢慢淡忘此事。

「阿晧，不要玩弄我們了，你告訴我中文科寫作分數如何。」

「四十…」

「即是六十分以下！拜託了阿晧，你看過多少本小說？倪匡的衛斯理系列有沒有讀過？知不知黃易…你連中文寫作也應付不了，不要向我提起這個不可能的任務！」

「幹什麼這樣看不起我，阿恆！現在我真的胸有成竹，我連故事大綱也寫好了」阿晧說畢，於他書包拿起兩張釘裝過的紙，遞給我看。我看著紙上密密麻麻的黑字，抬頭望見他那得意模樣。

「請提供意見。」

「還沒看完，keep quiet！」
「一個人為了自己死去的家人報仇，去挑戰世界上最危險的組織。他要殺死8名組織幹事，才算成功復仇…故事令人感到好公式化…」回到家裡，我腦海不斷浮現阿晧所寫的故事大綱。他要我與阿汶幫他構思故事情節，快將考公開試了，居然要為他撰寫那麼無聊的「小說」…

「要與自己兩位好友，做一件有特別意義的事，以免留下一個遺憾…」為何我心裡有如此想法，特別意義…寫小說不就是有特別意義的事？不行，我要為自己升讀大學做好準備，管他的寫小說！

「不理會他的話，阿晧會自己寫小說的，以他的能力，一定半途而廢。」

「半途而廢便算吧，自己前途重要還是他的滿足感重要？」

「你便當臨近畢業，為他，為阿汶與自己一個紀念。難道你想將來為自己不答應他而後悔？」

「阿恆，夜深了，還不睡？」母親敲了我房間房門，令我思緒回到現實。

「OK。」我回應了母親，她「哦」了一聲，聽到她腳步聲遠離了房間。

「你來評理評理，我應該如何回應阿晧？」我望向身後的陳奕迅海報問道，其實算是自問…睡覺去罷，留待明天再算。打算關掉電腦之時，留意到自己收到一封新電郵。

「All test and no play makes Alex a dull boy.」阿晧，你改了閃靈電影台詞來捉弄我！想不到他居然觀看這套經典恐怖電影，還以為他只對動畫有興趣。

「寫小說…要寫就寫一本驚天地，泣鬼神之作！」我對著螢光幕顯示的那封電郵笑著。

2

「看看我文筆！」我一副躊躇滿志的樣子，將寫滿字的紙張遞給我面前看著輕小說的阿晧。之後走向門口附近的阿汶，於他物理書旁邊放上自己所寫的得意力作。

「我寫了那麼久，你到了現時才給我你構思的章節…太慢了…」阿晧拿住我所寫的草稿，一邊作狀的搖頭嘆息。

「比你更好，管它慢還是快！細心欣賞吧！」

「你會比我觀看無數動畫的宅男更好…仔細看看，相當符合你作風。」阿晧開始對面前另一個世界有興趣，我、阿晧與阿汶共同創作的世界，儘管現時阿汶仍然做著他的模擬試題，沒有提過任何建議。

「我去廁所。」阿汶除下耳機，走出活動室。剛才見到他略略讀過我所寫的草稿，只留下一個評語「去廁所」…寧願去廁所也不想看，他是否當這漫畫同好會作自修室之用！

「唉，竟如此對我…」萌生去廁所的念頭，走近阿汶所坐座位，看到他經常帶著的iPod Video，突然對他所聽歌曲十分好奇。

「Beyond永遠等待…甚麼歌來的？」

第二章
阿榮家人仍在生的時候，他是那惡名昭彰的組織「天行者」的重要成員。今天他和拍檔阿恆接了8名幹事其中一位「阿香」的任務。他倆於深夜裡慢慢走向一幢裝修豪華的大廈「天瓏居」，阿榮與阿恆互相對望，默想「阿香」對他們說過的任務，一名身穿和服，留住黑色長髮的少女。

「1,2,3,殺他一個措手不及。」這是阿榮與阿恆任務開始的口號。不消十分鐘，他們成功潛入任務中目標人物居住單位。

「陳兆風…」阿榮與阿恆望著眼前與周公下棋，身穿睡衣的人。

「捉住他！」阿榮與阿恆衝向床上熟睡的陳兆風，兩人抬住睡衣男走出他所居住的單位。然後拋向單位外走廊的垃圾運送車。

阿榮與阿恆由之前西裝畢挺，換成一身清潔人員制度，搬著載著陳兆風的綠色垃圾運送車，從大廈後門離開。中途保安看見他倆，沒有對他們起疑，與阿榮阿恆擦身而過。

「這位陳先生，身子真重！」阿恆阿榮將陳兆風由垃圾運送車，搬向一輛「聖高清潔」的輕型貨車。

「阿恆，有我幫忙，你還諸多怨言。難怪每次任務，阿香都不讓你單獨行動…」

「與我能力何干？」阿恆不理阿榮，走向貨車打開右邊車門。

「你駕駛怎麼行？」

「你住口。」阿恆扭著車匙，駕著貨車，與阿榮駛向一間女子中學。陳兆風父親陳仲謙是一名立法會議員，近期反對政府推行擴建堆填區方案，並以拉布方式阻止方案通過。而「天行者」這個組織，為政府做著這些骯髒行動。今次抓著陳仲謙兒子，目的要破壞陳仲謙名聲，如何破壞的話…

「碰！」阿榮將陳兆風塞向女子中學裡更衣室其中一個儲物櫃，然後鎖上。校園內除了陳兆風、阿榮阿恆之外，一個人也沒有。校工已收了「天行者」十萬港元，今夜沒有看守學校。

「他媽的同性戀者…讓你看看女性的魅力！」阿恆走上校門附近的輕型貨車，表情陰沉。阿榮坐著車內，神情相當疲累。

「陳兆風是同性戀者？」

「阿榮，你沒有看新聞嗎？剛剛他與那著名男演員Aaron分手！」

「八卦雜誌。不看…」貨車慢慢駛離那間女子中學。

「基於陳兆風潛入XXX女子中學偷窺被捕後，人民力量議員陳仲謙辭職，全城震驚…」電視正在播放陳仲謙於記者會向採訪記者方向90度鞠躬致歉。梳著八二分界髮型，身穿紅色西裝的男演員Aaron望著電視機方向，右手握著茶杯不斷震動。Aaron身處位置乃是IFC一間著名餐廳，每天大約四時正左右，他會在此享受下午茶，之前還未和兆風分手前，Aaron會與他在此二人世界。

「…」Aaron對此新聞感到愕然，張了嘴不知如何反應。對他而言，一名同性戀者竟然會於女子中學更衣室偷窺實在難以想像。現時Aaron感到自己感情遭受背叛，懷疑兆風之前種種行為也是欺騙他感情。

「一早知道陳兆風心理變態，陳仲謙怪可憐的…」

「依我看法，仲謙父子二人是社會敗類，父親擾亂立法會秩序，兒子…」餐廳內眾人竊竊私語，但當中沒有夾雜半點粗言穢語。Aaron望著四周食客，心裡暗自慶幸自己沒有被人認得他的樣子。

「慶幸自己一早分手吧！」Aaron聽到後轉頭看何人說出此句話，他看見一名身穿黑色西裝男子走向餐廳出口處，那名男子是阿恆…

===============================================================================

「完了？」阿晧向著我笑，此時聽到開門聲，原來是阿汶回來我們的漫畫同好會。他戴上耳機，繼續做著模擬試題。

「如何？」我作狀的從座位站起來，指著阿晧，相信他會佩服我所寫的故事情節。

「太短了，寫得實在太短了…」

「短，情節對我而言，算足夠了。你知道我…阿恆花了多少時間才寫到如此篇幅？溫習完會計學等科目，要為這同好會寫甚麼紀念故事…」

「太為難你的話，何必勉強…」

「算了，除了短…你還有甚麼評語？」活動室突然靜了，我與阿晧二人啞口無言。此時轉頭看見阿汶正在觀看我所寫的章節，他慢慢除下耳機。

「捉著一名同性戀者，將他鎖進女子中學更衣室其中一個儲物櫃，一個字，絕！」

「我觀看無數套電影，撰寫精彩情節，自然得心應手！」

「下次再寫長一些，這樣篇幅，不太夠…」

「怎麼了？大文豪，我會有這麼多時間！我要準備DSE，不像你一樣對DSE愛理不理！我要溫習，我要考試…」

「我要健康，我要燒脂！」媽的，阿晧用我最討厭的電視廣告取笑我，不想看他那囂張模樣，抬頭望著掛於牆上的時鐘。

「夜了，回家！阿汶，走！」我拿起書包，走向活動室門口處，拍了阿汶肩頭，示意他漫畫同好會活動結束。

「走，回家溫習你那會計學吧！」聽到背後的笑聲，使我心情浮躁。走到學校門口，與我同行的阿汶轉頭望住我，為何突然望著我？

「可以…寫得再好些。」阿汶說道。

======================================================
全身包紮著白色繃帶的陳兆風躺臥於醫院病房的病床上，望著四周白色牆身，再望向病房門口。整間病房除他自己，一個人也沒有。

「呀！」兆風嘗試轉身，痛楚卻尤如炸彈爆發，令他慘叫一聲，下體頓時濕了。自懂事之後，兆風從來沒有試過尿床和失禁。兆風望著那魚肚白的天花板，眼前境象忽然模糊一片。

「我以為…以為這樣一睜開眼，會置身於天國…但是上帝豈會容許一名同性戀者進入他的樂園…」說著說著，兆風哭了。整日除了護士過來他的病房為他檢查身體之外，父親，甚至任何朋友也沒有探望兆風。兆風感到自己身處荒島之中，沒有救援，只有自己。

「救命！救命！」兆風回想起自己被困於儲物櫃的時候，漆黑一片，彷似自己六歲之時被他母親以管教名義被困於衣櫃裡。

「默書零分，進去衣櫃反省反省！」聽到母親那尖銳聲線，令幼時兆風感到驚怕。被困於衣櫃多少次，三十次？原因…數之不盡，當兆風所做的事不符合母親心意，就會被困於衣櫃裡。漆黑一片，但兆風仍然感受到母親那灼人的視線。

「媽媽，求你放我出去。我答應妳，我以後不敢了…」現時被困於儲物櫃的兆風尤如以前六歲時候不斷拍著門，不停的懇求，帶著哭音。由於長期被母親如此虐待，他開始憎恨女性，十八歲後向某一位男性獻出自己第一次。

「碰！」眼前一片白光，兆風從儲物櫃面朝下的仆倒在地，儲物櫃外的鎖被他用蠻力拍爛了。兆風抬起頭，望見眼前景象，面色頓時變了。他看見面前站立了十數名正在更換衣服的女學生，於其他男性而言，這種場景可算是天堂，但對於兆風而言…

「變態！」「偷窺狂！」「如何走進來的！」一眾女生衝上兆風前面，不斷對他拳打腳踢，兆風連半點解釋機會也沒有。兆風被困了超過8個小時，早餐還未進食，他連爬行至更衣室出口的體力也沒有。

「No, no, no…呀！」兆風被某一位紮著馬尾的女生踢中他的下體，痛得令他大叫。兆風被打時又想起中學之時被一眾女生誣蔑他偷入女性更衣室，對他行私刑。

「新聞沒有報道這位病人被打致半身不遂…」某名護士的聲音令兆風思緒回到現實…
==========================================================

「阿晧，你寄了這篇故事章節給我，想証明你現在相當空閒？」我收到了阿晧那擾人的電話，每次他打來找我，不纏住我半個小時也不罷休。

「純粹分享分享，感覺如何。」你打斷了我的溫習進度，現時感覺差極了，誇張點來說，想將他打致如故事中兆風半死不活…

「你只顧著寫這些不太要緊的小說，耽誤自己溫習進度，不怕你父親會…」糟了，我是否說了甚麼不該說的話，記得他父母關係緊張…

「說甚麼，聽不清楚？」

「無事。兆風這個人物，而我看法只是這個復仇故事的小角色，寫得太多豈非令故事顯得冗長？」

「每個角色都有他自己的故事，不寫的話，角色塑造不夠豐滿…」

「其他事不見你如斯認真。。另外，明天要交中文寫作功課，你做了沒有？」

「還沒…」

「救命，這麼多空閒時間寫小說，功課偏偏沒有時間做…你沒救了！」

「管我！不和你說了，你不提我，差點忘記今天功課之事，goodbye！」「嘟…」我看住手中那黑色電話筒，再望著螢光幕上那段故事章節…阿晧，你再如此下去，DSE必定「滿江紅」！

一睜開眼，發現自己身處於一間房間之中。牆身、地板及天花呈血紅之色。不自覺的轉身，發現自己身後放置了一面鏡子，仔細一看，鏡中是一名紮著雙馬尾，金色頭髮及身穿白色連身裙的少女。我慢慢的用右手擺向自己面頰，鏡中的少女右手與我動作同步。

「無可能…」我用雙手摸著自己頭髮，質感與平時變得不一樣了，頭髮長了很多…剛才聽到了女聲，我瞪著眼的望著眼前少女，而那少女正望著我雙眼…

「呀…」聲線為何變得比平時尖了…右手摸向自己下體…媽的，沒了…我居然他媽的變成鏡中那位美少女，百感交集。突然靈光一閃，這個少女於那裡見過似的…

「伊芙…」我口中喃喃說道。媽的，想起了，是阿晧、我與阿汶所寫的小說…所謂女主角伊芙。難以想像自己居然變成小說中的角色。

「壞孩子阿榮！」背後的咆哮聲，嚇得我跳起。出於好奇心轉身，眼前血紅色景象全都變了，變成白色牆身，一名看似年老，身型略胖的男性。他手拿著木棍，望著他眼前跪在地上，眼朝地板的少年。

「不要去那壞女人的家，你偏不聽，打！」那名年老的男性開始用木棍揮擊那名少年，自己看見如此暴力場面，很憤怒…

「不要打！」我奮不顧身的衝向那名年老男人，發現自己竟然穿過了他的身體。我嚇至大叫，急轉身，那名年老的男性消失了，只有一名站起身，滿身傷痕的少年。

「伊芙…」那名少年抬起頭，望著我，他的樣子與阿晧一模一樣…我…我…

「啊！」我從睡床上彈起身，右轉臉望著鏡子…一副普通男中學生的模樣。幸好自己已經從睡夢中回到現實。

「作夢夢見自己變成少女，要命的是變成小說中的女主角…想起來，這個情景…」我竟然對住鏡子談話。阿恆，你醒了沒有？慢慢回想這個詭異夢境，彷似阿晧所寫的故事章節，大約是伊芙…這個女主角精神潛入了阿榮思想，看見了阿榮少時被父親毆打的慘痛。做夢也記住那小說情節，令我心寒的阿榮的樣子與阿晧尤如雙生兒，只有髮型不同…

「阿晧，你令我發了一場惡夢…」我暗裡鬧著那個「雀巢」髮型的阿晧，他今天會不會於漫畫同好會大談那「驚世作品」？

3

「現在，我們一起討論那另外七名男主角要殺死的角色設定！」一進去漫畫同好會的活動室，看見了坐於門口附近的阿汶，和那名手中拿著數張印有東西的阿晧於阿汶座位附近，看似想與阿汶討論小說創作內容。

「不要騷擾阿汶溫習！」我笑著拍了阿晧左手肩膊，阿晧轉頭，做了一副鬼臉。

「沒有你，我需要與另外一個人…阿汶討論。好，你現在進來，我便騷擾你溫習！」阿晧一邊嚷叫，一邊走回自己座位，我放下那重重的書包，坐於他對面，姑且聽聽他會發表甚麼新的創作。

「Number 1，女王，天行者組織主頭目，造型…你望著這幅圖想像想像。」阿晧遞了一張紙，示意我拿起看看。一看之下…Gundam Seed的粉紅魔女。

「抄襲？阿晧，離譜！」

「人有相似而已。第二位…稱號，阿恆你替我想想…」說畢阿晧又給了我一張所謂設定圖…

「這位，橘子社的galgame角色，記得於某論壇被戲稱100羊，叫100羊，無意見？通過！」我胡亂的答了阿晧。

「很好，我喜歡這個稱號。另外六位…五位我與你一起仔細研究。」望著桌上那數張設定圖，全部是著名動畫女主角，我知道自己曾經批評過你畫功非常差，但…你太懶了。我尤如陶大宇般掩著頭，「呀」了一聲。

我實在忍受不了尤如鬧劇般學會活動，向阿晧等人謊稱突然家中有要事便離開學校。回到家中，望著書桌上那厚厚的英文、數學、會計學書籍，自己突然有少少後悔，為何自己當時不可以將剛才局面來一個「撥亂反正」，回到故事發展這個大方針。

「之前告訴自己不要理會阿晧那寫小說，以免妨礙自己DSE考試，現在居然為小說發展方向擔心！我在幹甚麼？笨蛋笨蛋…」

===================================================================================
「砰」的一聲，阿恆與一眾身穿黑衣，手拿日本武士刀「天行者」成員衝進屯門玫瑰花園對面的某一幢丁屋，這幢丁屋是阿榮一家人居住之處。幹事「阿香」因為害怕阿榮於「天行者」近來所接任務越來越重要，甚至慢慢影響「阿香」那幹事地位，加上阿恆妒忌阿榮於「天行者」重要聚會中搶去他不少風頭，所以阿恆與阿香聯同陷害阿榮背叛組織。

「你們幹甚麼？」阿榮弟弟阿強聽見家裡大門遭到破壞的巨響，由廁所衝出大廳，身穿黑色西裝的阿恆手拿匕首，衝向只穿著紅色底褲的阿強。「刺」一聲，阿強閃避不及，腹部中了一刀，雙手掩著腹部倒在地上。

「想不到阿榮的弟弟如此容易對付…」阿恆向著躺在地上的阿強吐口水，阿強那扭曲的面容令他想起死敵阿榮，心中充滿著怒火。然後他回頭向著一眾身穿黑衣的成員高聲疾呼。

「阿榮一定匿藏於此地方，給我搜，不留活口！」黑衣成員某些人湧上丁屋二三樓，阿恆與其餘成員開始搜索地下。阿恆慢慢走進廁所附近的房間，他推開那道紅色房門，看見房間內凌亂不堪，他視線慢慢移向房內的紅色衣櫃，剛才他聽到衣櫃內傳出微弱的聲音。

「呀！」阿恆雙手拉開衣櫃，於他眼前的是一名黑色長髮，身穿女僕裝與黑色涼鞋的女子蜷縮著。

「哥哥，哥哥你在哪兒，救我！救我…」阿恆一拳揮向那名女子頭部，右手握著匕首準備刺向那名女子，匕首卻凝在她頸部之前停下了…

「阿榮，他在哪兒？」

第五章

1

「阿榮，出面很危險！你不想再留在我家中？」一名身穿綠色格仔長袖衫與牛仔褲，紮著馬尾的黑髮女子，對著於客房拉門出來，穿著白色背心的阿榮問道。

「那個組織很快會派人搜索這裡，對我，尤其是你也不安全。我還是走吧，多留一天怕會連累你…」

「不要那麼擔心！我此處很安全，就算他們搜到這裡，他們也不會找到你…無論我用任何方式去留你，阿榮你也決定離開？」

「夠了，沙織…」

「我現在要出去，你待我回來你才離開這裡好嗎？」

「你要我說多少，算了，我等你回來才再作打算。放心，我不會於妳出去的時候，靜悄悄的離開。OK？」阿榮對著沙織嘆息，他實在太累需要一刻的安寧。沙織聽到阿榮的回應，心裡釋懷了。她慢慢走向大門前，拿起她右手旁鞋架的黑色涼鞋。

「我有問題想問妳？」

「甚麼事？」

「沙織，看妳樣子標緻，身材尚算不錯，但是衣著品味…抱歉實在不敢恭維。為何妳每次出去，都穿著這種…怪怪的宅男衣著？還有看看妳那雙腿穿著甚麼，上了年紀的主婦才穿的涼鞋款式…」

「你管我，阿榮！我喜歡這樣便這樣…還有，你這樣對著我批評我那所謂衣著品味，實在太失禮，傷…傷害我的心靈！」

「我純粹提出意見，沙織你何必如此大反應…」

「是啊，有人當面批評我，我會如斯反應，尤其是你阿榮！給我站住…」

「地板！地板髒了，妳忘記脫鞋，脫鞋…」

「對我說對不起，我錯了！」沙織雙手抓著阿榮頭顱，向著地板方向壓下來，阿榮視線慢慢望向沙織那穿著的涼鞋。

「為何不作聲，不作聲我會保持著這個動作！阿榮…還是你…還是你喜歡這樣望著我的雙腿，表現得如此介懷我所穿的涼鞋，各樣那樣，原來你相當喜歡我這一身穿著，每次看見也相當興…」

「我錯了，我錯了，對不起！」

「很好！我走了，記著剛才你答應我，等我回來阿榮你才離開！」沙織雙手鬆開，對著阿榮做了一個鬼臉，阿榮雙手抱著頭，向她苦笑著。

2

「小明上廣州，探親友樂同遊…」一名身穿女僕裝的女子被困著一間黑房中，黑房播著小明上廣州這首歌已經不止一百次了，之前還無間斷的播著「食軟雪糕」、Chok、「怪叔叔跳古怪舞」等那難聽，令人反感的歌。聽一次已經令她難受，重復被逼聽著差不多一整天，對她而言實在是精神折磨。

「阿榮的妹妹絢乃，妳知不知你哥哥躲在哪？」門外傳來阿恆那不耐煩的聲音，他急不及待想將阿榮碎屍萬段，但不知道他身在何處，又令阿恆焦急萬分。

「我不要聽，我不想聽，快…快放我出來，我…我要回家…」絢乃忍受不了，眼淚收不了，「哇」聲大哭，阿恆臉色慢慢變青，他平時不會暴力對待女人，可能這次他會破例向絢乃動手。

「這麼久了，還問不了一點消息，阿恆？」阿恆轉頭，看見身穿白色連身長裙的阿香站於他身後，向他板著臉，她也如阿恆一樣開始有點不耐煩了。

「妳放心，我快將…」

「開門，阿恆，讓我來，你處理其他事宜！」阿香右手推開神情驚愕的阿恆，按下牆邊那黑色按鈕，她面前的黑色鐵門自動打開。

「絢乃，妳哥哥在哪？」

=====================================================================
4

我已經有兩、三天缺席那漫畫同好會寫小說的活動，對阿晧解釋要應付後天的英文小測，其實自己心知肚明，這不過是不想去與阿晧他們「討論」所謂小說寫作方向。

但是很奇怪，這兩三天自己反反覆覆作了同一個夢，與阿晧他們所寫的人物伊芙的夢。夢中自己化身伊芙，與阿榮對話。拜託，讓我靜靜的睡，不要再作那怪夢，已經受不了！

「我的父親…是一個衣冠禽獸…」

「阿榮，你又想起你父親…」

「自從我母親於車禍離世後，我父親變了另一個人，每夜回到家中，便於家中雪櫃拿起啤酒，不停的喝，喝，喝！他心情不好的時候，便抓著我的衣領，吐口水然後右拳不停的打，揮向我的面部！」

「不要說了…」

「伊芙，讓我繼續說下去…有一天他尤如吞了火藥，突然手拿木棍，向著我往死裡打，我的妹妹和弟弟嚇得呆若木雞，只懂看著我被打…之後我恨不得想他死！」

「…」

「後來有一天，有兩名身穿黑色西裝的大漢來到我家中，不作一聲的抓著我父親，走出我們所謂的家，自此以後，我們一直沒有見過父親一面，當天尤如消失在我們面前…」

每次阿榮向著身為「伊芙」的我，報以苦笑後，我「啊」的一聲醒來，自己一醒來，要看看鏡子確定自己仍然是男兒之身，這個夢快將影響我日常生活。

「阿晧，我怕了，我繼續參與你的小說創作！」

5

我漸漸發覺，我們三個所寫的小說，開始越寫越差，很有可能學校為求催谷我們六年級DSE成績，不斷安排小測。每天我自己保持溫習，又要應付阿晧催促我趕上同好會小說進度。

「我真的想…真的想一拳轟碎那該死的電腦屏幕！」我開著Word程式，顯示的卻是空白一片的頁面，會計、英文課本的內容於電腦屏幕浮現。關於小說內阿榮如何復仇，他妹妹絢乃下落…完全想不到！

「Help…Help me！讓我睡吧，似花墜下…」現時我彷彿聽見睡魔猙獰的笑聲，眼皮慢慢下垂。天呀，明天中文課有默書，而我竟然未準備好，假若低於九十分當不合格！我開始有著放棄寫小說，退出漫畫同好會的念頭。

「阿恆，夜了，還不睡？」門外傳來母親擔心的聲音。

「知道了，五分鐘後我便睡覺…」母親的腳步聲漸漸遠離，我關上房內的電腦，走向那大大的床舖。

「希望明天默書要合格！」我慢慢閉起眼晴。

學peter畀料先

點睇

第八章

1

「嘭！」大廈內樓梯口的紅色防火門被人用力踢開。一名滿臉鬍子的中年大漢和一名右臉有月形疤痕的少年，他們右手各自拿著曲尺手槍，於樓梯口向著大廈地下的後口跑去。他倆一身沾上鮮血，面容繃緊，落樓梯的步伐越來越快。

「老豆，你快啲呀！班仆街就嚟追上嚟啦！」該名少年一邊跑著，一邊催促背後那名滿臉鬍子的中年大漢步伐加快，聲線帶點焦急。

「阿恆呀！你唔好催啦！我無氣啦！等埋我呀！」該名中年大漢上氣不接下氣，對著那名少年叫道。他害怕眼前他的兒子阿恆，會越跑越快，留下他自己一個，被追殺他們的黑幫殺死。

「砰！」於樓梯口的上方傳來槍聲，該名中年大漢阿發的左腳大腿濺出黑紅色的鮮血，他慘叫一聲。這聲慘叫令阿恆注意力移向上方一名身穿紅色T恤，開槍射傷他父親的男性。

「我屌你老母！」阿恆的怒火將他的身體燒著了。他把心中的怒火集中於右手握著的手槍，將怒火勁射出去。「嘞！」該名身穿紅色T恤的男性額頭中槍，倒在地上慘死。阿恆之後向著他倆上方多開數槍，確定暫時沒有人追殺他們。

「老豆！你點呀！不如我扶你走呀！」阿恆跑向他父親阿發身前，右手穿過阿發左手的下腋處，扶著他的肩膀「他後悔自己只顧著望向前方逃跑，沒有理會他身後的父親。

「你老味！我好累呀！老豆！你call嚟嘅救星咁耐仲未撚嚟嘅！」於深夜的大街中，阿恆向著阿發叫嚷。他於大街扶著傷了的父親逃跑了一段時間，開始有點浮躁。藍色的月亮掛在漆黑的天空中，照著他倆傷痕累累的背脊。阿恆轉頭望著上的月亮，圓圓的月亮看起上來像嘲笑他們的境況。

「嗄…嗄…快架啦。她好快…好快就嚟救我哋…」阿發看似失血過多，面色慢慢蒼白起來，他意識漸漸模糊，快要支持不住。阿恆快快的望著他父親的側面，心頭一陣酸楚。

「嘭！」阿恆阿發他倆左側路面被子彈射出一道彈孔。阿恆強忍著驚恐的心情，左手握著曲尺手槍，轉身指向他背後的染著金色頭髮的少年。該名少年右手拿著點三八手槍，他們雙方手槍同時指著對方。

「咔嚓！」「FUCK！無子彈！不過你條死金毛都無子彈呀！哈哈…」阿恆向著他面前的少年大笑，看來他和阿發今天命不該絕。豈不知該名少年拋去他手中沒有子彈的手槍，右手拿出他背後掛著的開山刀。阿恆臉上的笑容漸漸消失，他和阿發對如此情形開始感到絕望。

「仆街！走呀走呀！」阿恆扶著阿發，神色慌張的向著前方跑去，該名少年右手緊握著開山刀，發出「嘞嘞…」詭異的聲響。

「頂！今次無啦！行入咗條死路！」阿恆和阿發居然走向了窮巷，三面牆圍著了阿恆他倆，阿恆望著走向他們身前的少年，面上慢慢失去了神彩。

「我最憎人用粗口鬧我！」該名少年面容繃緊，聲線帶點沙啞。阿恆回想起他於大廈樓梯口扶著他父親時，他父親的曲尺手槍竟於途中丟失了。他心想假如該把手槍還在他倆手上，可以轟爆那名金髮少年該死的臭臉。

「呀！」該名少年突然怪叫一聲，面朝向地倒下死去。他的背部有著黑色的彈孔，阿恆低頭望著地上的屍體，再望向他面前一名長頭髮的少年。由於燈光昏暗，阿恆看不清那名射殺了該少年少年的面孔。阿恆眼中的景象慢慢變黑起來，他體力透支，暈倒了。

「為何對話轉了口語的？」阿晧望著手中我所寫的章節，充滿疑惑。

「我沒有時間校對了，為了你的小說，我有幾科小測和默書差唔多不合格！既然你的要求我算是達成，何必雞蛋裡挑骨頭？」我開始對阿晧有點不滿了，彷彿他不用準備DSE考試。原本我打算向同好會顧問遞上退部信，但阿汶還比我更早遞上退部信。我向阿汶問他為何退出漫畫同好會，他眼神怯怯的說他爸爸逼他退出，要準備DSE考試。

「還以為阿汶會繼續寫小說，畢竟他寫得比我和阿晧更好…」我轉身背向阿晧，對著活動室裡的黑板嘆氣。

「還有時間唉聲嘆聲，倒不如想想之後故事走向還好！」阿晧對著我冷笑。

「我為免同好會剩下你一人，那麼可憐。我現在覺得好後悔，早知與阿汶一起退部，等你自己一人唱獨腳戲！」

「我錯了，我摑自己一記耳光，你原諒我好嗎？」
「你剛才不是要討論故事走向，我寫了阿恆加入那組織前的往事。你想好如何將性轉換的阿榮回復男兒之身？」

「我乃大作家，自然有辦法！」阿晧發出如神駒那擾人的笑聲，真受不住！回想起阿晧當時寫阿榮性轉換成女生，我忍不住將那段「垃圾」丟向地板的情形。他究竟想甚麼。

6

11月快到了，學校發了回條，安排下年1月舉行DSE模擬試，下課後的小息與放學後的時間，有部分學生留在校內圖書館溫習，而有些學生留在麥當勞或Café做會考模擬試卷，因為與DSE考試內容相近。然而只得我與阿晧留在校內活動室寫小說，當然向老師說謊我倆準備DSE考試。假若老師知道我們於校內沒有溫習，會否當我們是壞學生？

「呵欠…」那種我稱為「雙重生活」︰一邊寫小說，一邊準備DSE，已弄致我於老師講課時差點睡著。不知是否每夜失眠，開始有幻覺，覺得班上那位「女神」阿美對著我眉來眼去…她長頭髮，修長的身形，樣貌算是清秀。假若能當上她男朋友…觀音兵算了，太貪心！

「我一定還在夢中，阿美哪會對我有意思！可能她對我後一個座位的男同學有意思，我想了一想，我做了甚麼引起阿美注意…沒有可能，我想太多了，聽老師講課吧…」我喃喃自語。

「那條問題，阿恆，由你作答，請你站起來…」老師望著我，全班同學竟然一同望著我，尤如想看著我答錯問題被老師刁離的醜態…我答了連自己似懂非懂的答案，只見老師點了頭，看似答對了，他示意我坐下，全班同學一臉失望，所謂的好戲無聲無息的落幕了。他們全部轉頭面向老師後方的黑板，只有阿美一時望著黑板，一時偷偷望著我。

「小息時，我要去洗手間洗面，清醒自己的頭腦。幻覺，全部也是幻覺…」心裡這樣想時，我突然聽到坐在課室裡角落的男同學，尤如阿晧「雀巢」髮型發出怪聲，他望著坐在我左方的男同學，眼神尤如是他的殺父仇人一般。

「DSE下年才開始，那麼快有人承受不了壓力，開始情緒失控？」想了一想，下課鐘聲響起了。

走出男廁，由於男廁於自己課室下一層，我要走上樓梯才可以回到自己課室。於走廊慢慢步向那道屬於自己班級的課室，想快些回到自己座位小睡，我現在感到十分疲倦。抬頭見到阿美，她走著走著突然停下來，我也停下來，發現自己鞋帶鬆了，蹲下身子縛好。

「我想她停下來沒有特別意思…」阿美向著我慢慢走過來，她想幹甚麼？

「阿美，你找我？」背後傳來一把男聲，原來是剛才講課的老師，果然我癡心妄想，阿美其實想找老師詢問剛才課堂知識，我雙手拍了自己面頰，走向課室。

我於自己座位睡著，大約五分鐘後，突然傳來尖叫聲令我驚醒過來。我轉身望向後方壁報板，眼前景象令我不禁懷疑自己是否發夢…那名「雀巢」髮型的男同學拿著菜刀…沒錯，是菜刀！他向著那名座位位於我左方的男同學不斷咆哮，右手緊握那把染紅了的菜刀不斷狂砍，那名同學全身染滿鮮血不斷走避，看似已身中數刀。

「瘋了，救命呀！」我望著課室門口，奔足狂奔。沒錯，這是惡夢，嘗著令自己跌倒，便會從夢中醒來。但是，那夢境何以如此真實？肯定因為自己太投入寫同好會的小說，小說情節於我夢中出現已矣…

「嘭！」不知自己是否撞向牆邊，我面部朝著走廊天花板倒下暈倒…

7
我早退了，由中一至現在從來沒有早退的我今天早退了。接到阿晧的電話訴說那段疑幻疑真的夢境，阿晧沉重的對我說這件事確確實實的發生，聽到後我忍不住尖叫，握著電話右手震得相當厲害。

「算了，你慢慢休息吧，今天訓導主任叫我們放學後立即離開學校…小說，今天不寫了，我也一時接受不了…」說罷他便掛斷電話。我躺在床上，閉上眼…慢慢浮現出那段駭人影象，那名男同學絕望的叫聲，那把血淋淋的菜刀，那位眼神可怖的「雀巢」髮型的男學生…這夜我如何入睡，我不想在逗留於我的睡房，需要出外走走，不然我會發瘋…

「去屯門市中心那間大眾書局吧…」我打開衣櫃，準備出外的衣著。

「嗄…」發生甚麼事…我身處在屯門市中心新斗記旁廁所附近，於我眼前是衣著與同好會小說中沙織一模一樣的男生…還是女生？今天發生那件如此可怖的暴力事件，令我開始懷疑自己是否出現幻覺，小說裡的人物出現於我生活之中…

「沙織…阿晧你又抄俺妹的人物設定，衣著、人名差不多一模一樣…」

「阿恆我實在想不到一個吸引的人設…」

「阿晧你寫的情節越來越爛，阿榮與沙織對話…你是否有戀腳癖？」

「是又怎樣！另外阿恆，這個人設不算是抄的…我有一天於大眾書局看見一個人衣著也是差不多…不是，一模一樣！她還買了約會大作戰…」

「阿晧，我應該向訓導主任反映，帶你去看看心理醫生，你已經將現實與二次元混淆了…」

「我精神沒有問題！我告訴你，那個人是女的，還是我們班別一位相當有人氣的女同學。想不想知道我如何發現…」

「胡言亂語！沒有空閒理會你了，我要趕回家中吃晚餐，你好好回到家中睡…」

腦裡浮視於漫畫同好會的某一天，當時我根本當阿晧失心瘋亂說，現時我背部貼向牆邊，那位不知甚麼性別的人慢慢逼近，他(？)黑色粗框眼鏡內透著異樣的目光…

「他想幹甚麼，現在還有男子紮著馬尾…留著長頭髮，還有這樣的衣著…如果有人逼我穿上，我會跳樓…」我心裡不禁高呼…

回想大約三十分鐘前，我再不能忍受留在家中，腦內不斷回想那位同學斬人的場境，就去屯門市中心的大眾書局轉換心情…另外看看書局會否有最新出版的輕小說。

當我走向擺放輕小說的書架，留意有沒有新書可以買回家消磨時間。我真的很傻，DSE快將開考，還想買輕小說作消遣…

「唔…」我聽到右方有人發出怪聲，轉頭一看，一名衣著與俺妹…同好會小說沙織差不多的人望著我，他然後別著臉，視線移向書架。之後情形令我感到有少少不安，他有時會偷偷望著我，待我轉頭望向他，他便避開我的視線。

「媽的，今天發生甚麼事…回家了，管他的輕小說！買了可能會被父親責罵不專注預習DSE考試…」自己來一個「反智轉身」走出大眾書局門口，去新斗記旁的廁所準備小解，途中我發覺被人跟著，轉頭一看，是那位衣著尤如宅男的人，我是否因為今天暴力事件令自己反應過敏…

「鈴鈴…」那人發出噁心的聲音，聽似男生還未變聲的聲線，非男非女…慢著，為何他會知道我高登的用戶名稱？！

「先生…你認錯人了？沒有事的話，我要離開，我有急事…」我借故推託，遠離這位怪人，準備打開面前那道通往新斗記前走廊的大門時，左手衣袖突然被那位怪人用右手拉著。

「不要走，等等…」

「你夠了，我不認識你。你再這樣騷擾我，我要報警…」我居然做出高登網友所不齒的「報警」行為…他右手放下來，然後左手除下眼鏡，右手放下紮著的馬尾。當他長髮慢慢垂下的一刻，我疑惑的望著他的臉龐，面容好像…是女生吧？相當面善，我有沒有於學校與他有過一面之緣？慢著…我突然想起她是誰…

「是我呀，阿美！阿恆你真壞，剛才還說要報警…」

「阿美…甚麼！妳是阿美！妳為何…還在逛街，現時妳不應該於家中溫習預備DSE考試嗎？還有，為何妳衣著那麼…土氣…」我一時接受不了眼前的事實，開始不知所措。眼前居然是班中有相當人氣的阿美，還知道我高登用戶名…

「唔…！阿恆你夠了！假如我不這樣偽裝，人們便會認得我…一名女生去大眾書局打算買宅男才看的輕小說…」

「甚麼偽裝…我明白了，原來妳指妳那一身衣著…這一招算是高明。妳剛才不是害怕被人認出，還不快快的戴上眼鏡，紮起馬尾？」

「呀…阿恆…不用你提醒，我也會這樣做。你，阿恆！面向牆壁！」她竟然呼喝我，世界變了樣…我對阿美的印象，溫文典雅，喜愛去圖書館閱讀小說，談吐舉止絕不會令人覺得粗魯。媽的，幻想破滅，繼上午的暴力事件後，又一件令人精神崩潰的事情發生了…我好像誇張了這件「阿美」事件的嚴重性，換個角度看看，其實沒有甚麼大不了的事。每個人都有著不為人知的另一面，記得中四有名男代課老師，外表正正常常，誰不知有一天有位男同學發現他是著名地下樂團…連名字我也忘記了的主音歌手，同時兼顧著彈奏結他。

「OK？阿美？」

「可以了，轉身。」轉身一看，只見回復當初造型的阿美對我作出一個鬼臉。相當奇怪，走向廁所的途人轉頭看個究竟，對我倆投以異樣目光，使我感到相當尷尬，但阿美看似沒有理會他人眼光。

「聽說阿晧好像見到有名女同學去大眾書局買輕小說，也是如此衣著，莫非是阿美。我真該死，當時應該聽聽阿晧說那位同學真正身份，不過現在我知道了…」想著想著，我雙手不禁抱著頭。

8

「阿美，有個問題想問妳？」

「我為何知道你是高登會員？記不記得當時高登有新功能，facebook讚好…」阿美對著我微笑，我踩中地雷了，當時大約中四、五左右，受到阿晧影響，充滿著創作熱情，去申請高登帳戶，與阿晧共同創作一篇長篇網絡小說《香城末日》，還傻傻的使用高登facebook讚好功能。事後心知不妙，這樣豈不是暴露了自己高登帳戶？幸好我的facebook根本沒有理會我所寫的內容，奇怪幾天後多了一個讚好，是阿美於facebook讚好我所寫的小說，當時我不以為然…

「阿恆，我也嘗試寫過小說，但次次也半途而廢，當我見到你於高登寫了連載…雖然文筆與故事普普通通，但我很佩服你有如此毅力，最後父子相殘的結局，覺得相當震撼…」阿美看似越說越興奮，我不禁對她有著異樣的興趣，為何她身為一名女子，會看輕小說，會瀏覽高登…

「你想知道我為何會看輕小說、動漫，做高登CD-ROM？」阿美彷彿猜透我心中所思所想，我右手搔頭，表示不解。

「阿恆，明天放學，我於學校門口等你，解答你的疑問，不見不散！」阿美說罷，便走向V-City裡的住戶通道。

「原來妳是V city的住戶，與我所居住的大廈…很近…」

「阿恆，bye-bye！不見不散！」

回到自己睡房，我不禁回想起阿美一句「明天放學於學校門口等我」，這算不算是約會？為何阿美會對我有興趣，香港有無數比我更好的作家…不過，那羨煞旁人的機會就在我眼前，值得高興的，值得高興…

「其實我是否還在夢中，於那次暴力事件後受驚過度，還在昏迷…」我居然對著鏡子傻笑，那傻傻的樣子…我想一拳轟碎那令人妒嫉的笑容。睡覺吧，可能一切是場夢，阿美到了明天不會於學校門口等我，那段奇遇是我將輕小說情節與現實混淆了…

第九章

「真正的沙織，已經死了，我只不過殺掉沙織後，變了她的樣子，搏取你的信任…現在叫你甚麼名字？阿榮，還是阿May…」「沙織」雙手將性轉換的阿榮按在地上，樣子看似十分餓渴…

「走開，千面奇人，你這個變態！妳當初為何不一早殺了我？」

「我要利用你，去剷除那幾位討厭頭目，好等我坐大…」千面奇人沒有變回她原來的樣貌，依舊保持著「沙織」的樣子，笑容相當詭異…

「妳瘋了，居然不保護你組織的人員，那幾名死去的人是你組織的所謂支柱，枉你說著為「天行者」而死…」

「阿May妳給我住口…」千面奇人一掌把阿榮摑暈…

………

第十二章

回復男兒之身的阿榮，他雙手拿著左輪手槍指向躺在地上的千面奇人，樣貌與身形慢慢老化，變成一個阿榮相當熟悉的人…

「媽…你不是當年車禍喪生嗎…」阿榮握著手槍的雙手開始不停的震動。

「爸爸騙了你，騙了你和我全家人，其實他也是「天行者」成員之一，後來他背叛組織，有一晚帶著你，和你弟弟妹妹離開了我…」

「為什麼，他會這樣做…」阿榮放下手槍，衝向千面奇人，雙手抱著她的身軀，可惜她已經斷氣了。到底此人是否她親生母親，還是千面奇人臨死前的惡意行為，阿榮他永遠不會知道…

「我殺了被天行者改造成生化人的父親…絢乃她現在雖然得救，但已被阿恆阿香弄致癱瘓了…現在，我還殺了我的親生母親，我生存意義…」阿榮說著，眼晴濕濕的，他居然哭了。

「你還有著生存的意義，阿榮…」兆風拍著阿榮肩膀，兆風現在是對抗天行者的秘密組織，他與阿榮說假若幫兆風組織摧毀天行者，阿榮與他的恩怨會一筆勾銷，並會照顧絢乃餘生。

「還有兩、三個，是的…我還不能死，我要報仇…我要報仇！」阿榮向著太陽怒吼。